<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on Kunsttherapie Basel</title>
    <link>https://kunsttherapie-basel.ch/</link>
    <description>Recent content in Home on Kunsttherapie Basel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kunsttherapie-basel.ch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Begleitetes Malen in der Gruppe</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/begleitetes-malen-in-der-gruppe/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/begleitetes-malen-in-der-gruppe/</guid>
      <description>Für Erwachsene Beschreibung Durch prozessorientiertes Malen können wir mit unseren Gefühlen, Erinnerungen, Wünschen und Visionen in Beziehung treten. Unerforschte Möglichkeiten können sich uns eröffnen, Neues wird denkbar. In einer Gruppe malen wir themenbezogen und zum Teil frei. Manchmal machen wir Themenabende mit Vorgaben wie &amp;ldquo;Träume malen&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Collagen&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Hörbilder&amp;rdquo;, oder beschäftigen uns mit einem Künstler aus der Kunstgeschichte. Eigene Themen aber haben immer Vorrang. Während dem Malen begleite ich die Malenden, das Bild und den Prozess.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Irmgard Blaser</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/blaser-irmgard/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/blaser-irmgard/</guid>
      <description>Gestaltungs- und Maltherapie, Basel Kunsttherapeutin MA InArtes
Angebot Ausdrucksmalen und Gestalten
Poesie- und Bibliotherapie
Lösungsorientiertes Malen LOM
Gruppenangebote Malen und Gestalten
für Erwachsene
Einzeltherapie und Gruppen
Kontakt Centrum Austrasse
Austrasse 34
4051 Basel
Tel. +41 61 681 75 74
E-Mail
Aus- und Weiterbildungen  Kunst- und Ausdruckstherapie Intermedial MA, InArtes, Zürich Basiskurs Psychotherapie, Psychiatrische Universitätsklinik, Basel Maltherapie Nachdiplom InArtes Poesie- und Bibliotherapie, Fritz Perls-Institut Core Energetics Therapeutin, Körperpsychotherapie Menschen begleiten bei Krankheit, Trauer und Tod, GGG Voluntas LOM Lösungsorientiertes Malen nach Bettina Egger  Krankenkassenanerkennungen EMR ErfahrungsMedizinisches Register</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Begleitetes Malen in der Gruppe II</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/begleitetes-malen-ii/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/begleitetes-malen-ii/</guid>
      <description>Für Erwachsene Beschreibung Durch prozessorientiertes Malen können wir mit unseren Gefühlen, Erinnerungen, Wünschen und Visionen in Beziehung treten. Unerforschte Möglichkeiten können sich uns eröffnen, Neues wird denkbar. In einer Gruppe malen wir themenbezogen und zum Teil frei. Manchmal machen wir Themenabende mit Vorgaben wie &amp;ldquo;Träume malen&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Collagen&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Hörbilder&amp;rdquo;, oder beschäftigen uns mit einem Künstler aus der Kunstgeschichte. Eigene Themen aber haben immer Vorrang. Während dem Malen begleite ich die Malenden, das Bild und den Prozess.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lydia Bosshard</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/bosshard-lydia/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/bosshard-lydia/</guid>
      <description>Intermediale Therapie, Basel Kunsttherapeutin InArtes
Angebot Begleitung für Kinder und Jugendliche mit psychisch krankem Elternteil / Eltern
In der kunsttherapeutischen Begleitung eröffnen sich dem Kind durch gestalterische Angebote wie Malen, Tanzen, Modellieren, Musik und Theaterspielen neue Perspektiven im Umgang mit der belastenden Familiensituation. Gestaltend entwickelt es eigene Ressourcen und erhält auf die Fragen zu psychischer Krankheit altersentsprechende Antworten. Bei auffälligen Symptomen wird in Rücksprache mit den Erziehungsberechtigten entsprechende Hilfe vermittelt. Die Kinder kommen einzeln, mit Geschwistern oder mit ihrer Familie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eltern-Kind-Malen</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/eltern-kind-malen/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/eltern-kind-malen/</guid>
      <description>Für Eltern mit ihren Kindern Beschreibung Manchmal können Eltern überfordert sein. Das gemeinsame Malen dient dazu, die Beziehungen zu stärken, um gemeinsam weiter zu wachsen. Das Angebot richtet sich an Väter und Mütter mit Kindern im Alter von 2,5 bis 9 Jahren und ist auch für Alleinerziehende und Patchworkfamilien geeignet. Ich begleite die Familien in diesen Prozessen, um Bedürfnisse und Potenziale aufzuzeigen. Es braucht keinerlei Vorkenntnisse.
Termine dienstags und freitags nach Vereinbarung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ulrike Breuer</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/breuer-ulrike/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/breuer-ulrike/</guid>
      <description>Gestaltungs- und Maltherapie, Basel Eidgenössisch diplomierte Kunsttherapeutin
Angebot Lehrtherapie / Supervision OdA ARTECURA
Mal- und Gestaltungstherapie
Lösungsorientiertes Malen LOM
für Jugendliche und Erwachsene
Einzeltherapie und Gruppen
Kontakt Atelier für Kunsttherapie
Ulrike Breuer
Schützenmattstrasse 1
4051 Basel
Tel: +41 (0)61 263 02 90
E-Mail
Aus- und Weiterbildungen  Lehrtherapie / Supervision / Mentorat OdA ARTECURA Eidgenössisches Diplom Kunsttherapie (ED) Fachrichtung Mal- und Gestaltungstherapie Diplom Kunsttherapeutin IAC, Integratives Ausbildungszentrum Zürich (CH) Diplom Intensiv/Pflegefachfrau Vorsorge- und Finanzberatung  Berufserfahrung Seit 2003: eigene Praxis für Kunsttherapie</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freies Malen und Gestalten</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/freies-malen-und-gestalten/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/freies-malen-und-gestalten/</guid>
      <description>Für Frauen Beschreibung Wünschen Sie sich als Frau oder Mutter Zeit und Raum für sich? Sind Sie offen, neue Möglichkeiten zu entdecken? Hier können Sie ihrem persönlichen Farbenweg auf die Spur kommen. In der Gruppe malen und gestalten Sie frei oder zu gewünschten Themen. Das prozessorientierte Malen und Gestalten bietet Ihnen einen geschützten Rahmen sich auszudrücken, Erlebtes wahrzunehmen und Neues auszuprobieren. Es ist ein ganzheitlicher Weg und fördert die persönliche Entwicklung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sonja Brunner</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/brunner-sonja/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/brunner-sonja/</guid>
      <description>Gestaltungs- und Maltherapie, Basel Eidgenössisch diplomierte Kunsttherapeutin
Angebot Mal- und Gestaltungstherapie
Gestalten in der Kleingruppe
Märchen-Malnachmittage
Kunsttherapie zu Hause (Hausbesuche)
für Kinder, Jugendliche und Erwachsene
Einzeltherapie und Gruppen
Wo komm ich her, wo geh ich hin, woher weiss ich, dass ich geborgen bin?
Im Gestaltungsprozess versuchen wir dort anzukommen, wo das Lebendige persönlich berührt. Im Finden von Ausdruck kann sich Raum für Empfinden öffnen. Im gestalterischen Bearbeiten, Experimentieren und Ausprobieren kann selbstaktiv mit den Bildern Wachstum, Veränderung oder Neues erlebt werden, Ressourcen können sich zeigen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Im Land der Märchen</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/im-land-der-maerchen/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/im-land-der-maerchen/</guid>
      <description>Kleingruppe für Jugendliche und Erwachsene ab 16 Jahren Es war einmal, nicht hier und nicht dort, sondern im Lande der Märchen&amp;hellip;
Offene Mal- und Austauschnachmittage Märchen beinhalten Bilder, welche aus kollektiven Vorstellungen und Erfahrungen stammen und immer neue persönliche Phantasien anzuregen vermögen.Malen bietet uns die Möglichkeit, diesen frei gestaltend nachzugehen, sie auszugestalten, umzugestalten, weiter zu gestalten, wie es uns gefällt – oder wie sie zu unseren eigenen Vorstellungen, Erfahrungen, Ängsten, Wünschen und Hoffnungen passen könnten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caroline Erdmann</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/erdmann-caroline/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/erdmann-caroline/</guid>
      <description>Intermediale Therapie, Basel Kunsttherapeutin MA / InArtes
Angebot Malen und Gestalten
Sprache und Poesie
Bewegung und Tanz
Musik und Theater-Spiel
Begleitung von Kleingruppen in künstlerischen Prozessen
für Kinder, Jugendliche und Erwachsene
Einzeltherapie und Gruppen
Kontakt +41 (0)78 611 47 19
E-Mail
Aus- und Weiterbildungen  Intermediale Kunsttherapeutin MA, InArtes Zürich und EGS, European Graduate School, Saas Fee Dipl. Lehrerin für Bildnerisches Gestalten EDK, Hochschule für Gestaltung Basel Fortbildung Systemaufstellungen (Familienstellen und systemische Arbeit) bei Frau Dr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Im Regenbogen</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/im-regenbogen/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/im-regenbogen/</guid>
      <description>Für Kinder Beschreibung Manchmal ist im Alltag Vieles vorgegeben. Wünschst Du Dir zwischendurch einfach in den Regenbogen zu fliegen? Möchtest Du Farben und Formen wählen und mit ihnen spielen? Genau das kannst Du hier tun. Du wählst Deine Farben und Materialien und malst oder bastelst frei. Es gibt Gouachefarben, viele Ölkreiden, Pastellkreiden, Farbstifte, Collagematerial, Ton, Speckstein und anderes. Beim lustvollen Ausprobieren in der Kleingruppe stärken die Kinder ihre Wahrnehmung und ihr Selbstvertrauen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Heike Fischer</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/fischer-heike/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/fischer-heike/</guid>
      <description>Intermediale Therapie, Basel Eidgenössisch diplomierte Kunsttherapeutin
Dipl. psychologische Beraterin/Coach ILP
Angebot Malen und Gestalten
Musik
Theaterspielen
Sprache und Poesie
Coaching
für Kinder, Jugendliche und Erwachsene
Einzeltherapie und Kleingruppen
Kreatives Gruppenangebot für Kinder
Kreatives Gruppenangebot für Jugendliche
Modellieren mit Tonerde
Kontakt Centrum Austrasse 34
Austrasse 34
4051 Basel
+41 (0)61 281 27 44 / +41 (0)78 691 16 81
E-Mail
Aus- und Weiterbildungen  Diplom in Integrierter Lösungsorientierter Psychologie/Coaching ILP Eidgenössisches Diplom Kunsttherapie (ED) Fachrichtung Intermedial Diplom Intermediale Kunsttherapie, InArtes Zürich Weiterbildungen über Kinder/Jugendliche mit psychisch belasteten Eltern Weiterbildungen für theaterorientierte Methoden Kunsttherapie bei psychischen Belastungen und Erkrankungen Diplom Grafik, Schule für Gestaltung, Basel  Berufserfahrung Therapeutisches Begleitangebot für Kinder und Jugendliche mit einem psychisch belasteten Elternteil, HELP-for-families</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jugendgruppe</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/jugendgruppe/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/jugendgruppe/</guid>
      <description>Für Jugendliche mit leichter geistigen Beeinträchtigung Beschreibung Jugendliche treffen Gleichaltrige. In dieser Gruppe sind einfach Jugendliche - und sie haben eine Beeinträchtigung. Das macht sie ein bisschen anders. Die Jugendgruppe begleitet den Übergang vom Jugendlichen zum Erwachsenen. Die Jugendlichen bringen ihre Themen und Ideen.
Bei den Treffen
 diskutieren wir über ein Thema und machen etwas zusammen essen wir zusammen sind wir kreativ. Wir malen, tanzen, spielen, fotografieren, musizieren, spielen Theater unternehmen wir Dinge gemeinsam  Die Jugendlichen entscheiden, wieviel sie mitreden und mitmachen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gruppenangebot für Jugendliche</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/kreatives-gruppenangebot-fuer-jugendliche/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/kreatives-gruppenangebot-fuer-jugendliche/</guid>
      <description>Für Jugendliche von psychisch belasteten Eltern Beschreibung Das kreative Gruppenangebot richtet sich an Jugendliche mit psychisch belasteten Eltern. Es ermöglicht den Jugendlichen, sich mit verschiedenen gestalterischen Mitteln auszudrücken und sich mit Gleichaltrigen auszutauschen, die in einer ähnlichen Situation sind.
Teilnehmerzahl: 3 bis max. 5 Jugendliche
Alter: 12 bis 18 Jahre
Termine Das Angebot findet halbjährlich (12 x, inkl. Vor- und Nachgespräch) zu je 1,5 Std. statt. Je nach Absprache kann es vierzehntäglich oder wöchentlich stattfinden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monika Gloor</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/gloor-monika/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/gloor-monika/</guid>
      <description>Gestaltungs- und Maltherapie, Dornach Kunsttherapeutin PTM, Branchenzertifikat OdA ARTECURA
Angebot Prozess- und ressourcenorientierte systemische Kunsttherapie
Arbeit mit Farben, Formen, Collagen, Ton, Speckstein, Naturmaterialien, Träumen, Körperbildern, Mandalas und Imaginationen
Schwerpunkte:
 Stärkung für Mütter in herausfordernden Lebenssituationen, z.B. Erschöpfung, Trennung, Erkrankung Diagnose, na und&amp;hellip;? Ressourcenarbeit für Erwachsene &amp;amp; Jugendliche, z.B. bei Angststörung, emotionaler Instabilität Selbstvertrauen stärken für Kinder, z.B. bei Hochsensibilität, Mutismus, sozialer Angst, Autismus-Spektrum Umgang mit Stress im Beruf oder im Alltag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Christina Gröhbiel</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/groehbiel-christina/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/groehbiel-christina/</guid>
      <description>Gestaltungs- und Maltherapie, Oberwil Eidgenössisch diplomierte Kunsttherapeutin
Angebot Malen und Meditation
Maltherapie, Beratung und Begleitung von Krebsbetroffenen
Maltherapie mit Elementen aus der anthroposophischen Maltherapie
Spirituell-psychologisch fundierte Maltherapie
Arbeit mit dem Inneren Kind
Fantasiereisen
Therapeutisches Formenzeichnen
Malen mit Pflanzenfarben
für Kinder, Jugendliche und Erwachsene
Ich liebe es, Menschen auf dem Weg zu ihrem wahren Selbst zu begleiten.
Kontakt TherapieArt
Atelier für Kunst und Therapie
Hohestrasse 134
4104 Oberwil
Tel: +41 (0)76 206 44 00</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gruppenangebot für Kinder</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/kreatives-gruppenangebot-fuer-kinder/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/kreatives-gruppenangebot-fuer-kinder/</guid>
      <description>Für Kinder von psychisch belasteten Eltern Beschreibung Das kreative Gruppenangebot richtet sich an Kinder mit psychisch belasteten Eltern. Es ermöglicht den Kindern, sich mit verschiedenen gestalterischen Mitteln auszudrücken und sich mit Gleichaltrigen auszutauschen, die in einer ähnlichen Situation sind.
Teilnehmerzahl: 3 bis max. 5 Kinder
Alter: 6 bis 11 Jahre
Termine Das Angebot findet halbjährlich (12 x, inkl. Vor- und Nachgespräch) zu je 1,5 Std. statt. Je nach Absprache kann es vierzehntäglich oder wöchentlich stattfinden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elisabeth Hägeli</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/haegeli-elisabeth/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/haegeli-elisabeth/</guid>
      <description>Gestaltungs- und Maltherapie, Basel Kunsttherapeutin IHK
Angebot Ausdrucksmalen und begleitetes Malen
Personenorientiertes Malen POM (einzeln und in Gruppen / Selbsterfahrung)
Begleitetes Malen in der Gruppe I
Begleitetes Malen in der Gruppe II
LOM - Lösungsorientiertes Malen für Kinder und Erwachsene
Workshops LOM (Weiterbildung) für TherapeutInnen, Informationen auf Anfrage
Intervisionsgruppe KunsttherapeutInnen Basel und Region
Kunsttherapie für Kinder, Jugendliche und Erwachsene
Einzeltherapie und Gruppen
Meine Arbeitsweise ist prozessorientiert und in die Zukunft gerichtet und orientiert sich an den Prinzipien der Gestalttherapie und den Methoden des IHK, Institut für humanistische Kunsttherapie Zürich</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Andrea Lerch</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/lerch-andrea/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/lerch-andrea/</guid>
      <description>Gestaltungs- und Maltherapie, Basel Branchenzertifikat iac
Angebot Mal und- Gestaltungstherapie mit Einbezug von Körper, Stimme und Musik
Prozessorientierte, Embodimentfokussierte Psychologie nach Dr. Bohne
Hypynosystemisches Coaching
für Erwachsene, Jugendliche und Kinder
Einzeltherapie, Kleingruppen, Gruppen
Kontakt Atelier Malmusik
Andrea Lerch
Güterstrasse 140
4053 Basel
Tel: 078 742 78 70
E-Mail
Aus- und Weiterbildungen  Branchenzertifikat Kunsttherapeutin in Fachrichtung Mal- und Gestaltungstherapie CAS Hypnosystemisches Coaching Fortbildung PEP® (nach Dr. Bohne) DBT 1 Psychiatrische Pflegefachfrau HF  Web malmusik</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Malinsel</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/malinsel/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/malinsel/</guid>
      <description>Für Erwachsene mit Migrationserfahrung und Menschen in Übergangssituationen
Beschreibung Wenn Worte fehlen, können Bilder helfen, um sich mitzuteilen. Wir malen, was wir uns erhoffen und was uns manchmal fehlt. Gestalten, was wir schätzen und uns eigen ist. Die Malinsel ist offen für Menschen mit und ohne Migrationserfahrung. Die schöpferische Arbeit erlaubt, die eigenen Fähigkeiten zu erkunden und neue Perspektiven einzunehmen. Der Austausch mit anderen fördert den Dialog und die Bereitschaft, sich auf Neues einzulassen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mandalaprozess</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/mandalaprozess/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/mandalaprozess/</guid>
      <description>Für Erwachsene Beschreibung Aus den vielen Möglichkeiten des Erlebens wählen Sie eine momentan Stärkende. Im Mandalaprozess fassen Sie diese Möglichkeit in Worte und geben ihr Formen und Farben. Das Farbresonanzmandala beruht auf natürlichen Symmetrien und Rhythmen und bewirkt Resonanz im Menschen. Der Prozess wird Schritt für Schritt begleitet. Inhalt: Individuelle Sitzung zum Finden des Themas und des unterstützenden Satzes im Voraus. Auseinandersetzung mit Symmetrien in der Natur und im Bild. Malen mit Gouachefarben auf Grossformat (1m x 1m).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mariella Nuzzo</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/nuzzo-mariella/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/nuzzo-mariella/</guid>
      <description>Gestaltungs- und Maltherapie, Basel Branchenzertifikat OdA ARTECURA
Angebot Tiefenpsychologisch fundierte Mal- und Gestaltungstherapie
Arbeit mit Träumen, Imagination und Meditation
Begleitung in Krisensituationen und Veränderungsprozessen
Begleitung bei Entscheidungsfindungen, Hochsensibilität und spirituellen Krisen
Begleitung Angehöriger von Menschen mit psychischer Erkrankung
Geburtsnachbereitung nach schwierigen Geburten
Körperarbeit (Hakomi)
Sterbebegleitung
für Kinder, Jugendliche, Erwachsene, Eltern mit Kindern
Einzeltherapie und Kleingruppen
Kontakt All-Eins
Atelier für Kunsttherapie
Vogesenstrasse 53a
4056 Basel
Tel: +41 (0)76 435 03 52</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modellieren mit Tonerde</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/modellieren-mit-tonerde/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/modellieren-mit-tonerde/</guid>
      <description>Für Erwachsene Beschreibung Beim Modellieren mit Ton wird das sinnliche Erleben angesprochen. Die Weichheit und Plastizität des Materials lassen dem Gestalter viel Freiheit. Der spielerisch-experimentelle Umgang mit dem Material schafft Zugang zur Fantasie und den eigenen schöpferischen Kräften und lädt dazu ein, Neues auszuprobieren und Eigenes zu entdecken. Gerne gebe ich Ihnen Anregungen zu gestalterischen Themen und Ideen sowie handwerkliche Hilfestellungen. Im Vordergrund steht dabei nicht das perfekte Endprodukt, sondern die Freude am gestalterischen Tun und das unmittelbare Erleben der eigenen Kreativität.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nelson Ramos Pereira</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/ramos-pereira-nelson/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/ramos-pereira-nelson/</guid>
      <description>Gestaltungs- und Maltherapie, Windisch Dipl.-Kunsttherapeut (FH)
Pflegefachmann staatl. examiniert
Angebot Ambulante kunsttherapeutische Behandlung im Freischwimmer-Atelier der Initiative kunsthilftheilen – Klinisch fundierte traumsensible Kunsttherapie, die über den Weg der künstlerischen Gestaltung Zugang zur inneren Gefühlswelt herstellen kann.
Einzelkunsttherapie
für Kinder, Jugendliche und Erwachsene
Durch umfassende Expertise, geprägt von vielfältigen Fortbildungen, langjähriger Berufserfahrung sowie einem engen Austausch mit Psychotherapeut:innen und Ärzt:innen, begleite ich Menschen einfühlsam und professionell in herausfordernden Umbruchsphasen mittels Kunsttherapie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schreibinsel</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/schreibinsel/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/schreibinsel/</guid>
      <description>Für Erwachsene Beschreibung Die Schreibinsel bietet Raum für kreatives Schreiben und ist offen für Erwachsene aller Kulturen. Der spielerische Umgang mit der Fremd- und der Muttersprache bietet Raum für persönlich gefärbte Sprechweisen und fördert das Bewusstsein der Identität. Ausdruck heisst hier, dass unsere gewohnten Verbindungen zu Schule, Arbeit und Leistung in der Ecke stehen dürfen oder ganz verschwinden. Ziel ist es, das Schreiben immer wieder neu zu entdecken und mit neuen Inhalten zu füllen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marianne Reiner</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/reiner-marianne/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/reiner-marianne/</guid>
      <description>Gestaltungs- und Maltherapie, Basel Kunsttherapeutin IHK
Angebot Personenorientiertes Malen (POM)
Lösungsorientiertes Malen LOM
für Jugendliche und Erwachsene
Einzeltherapie, Kleingruppen
Kontakt Malatelier Marianne Reiner-Fretz
Bergalingerstrasse 10
4058 Basel
+41 (0)61/ 383 11 33
E-Mail
Aus- und Weiterbildungen Coaching in Medizinischer Hypnose nach Milton Erickson (SIMH bei Dr. Ch. Schwegler)
Lehrtherapie / Mentorat OdA ARTECURA
Diplom Lösungsorientiertes Malen LOM; IHK Zürich (2004 - 2005)
Eigenes Atelier in Basel seit 2002
Diplom zur Kunsttherapeutin am IHK Zürich (2001 - 2003)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Christiane Reiser</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/reiser-christiane/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/reiser-christiane/</guid>
      <description>Intermediale Therapie, Basel Eidgenössisch diplomierte Kunsttherapeutin
Angebot Lehrtherapie / Supervision / Mentorat OdA ARTECURA
Malen und Gestalten
Arbeit mit Ton, Wachs und anderen Naturmaterialien
KunstTraumaTherapie
Kreatives Schreiben, Sprache, Spiel und Poesie
Arbeit in und mit der Natur (LandART) Eltern/Kind-malen
Supervision in der Gruppe
Kinder, Jugendliche und Erwachsene
Einzeltherapie und Gruppen
Kontakt Atelier für Kunsttherapie
Gundeldinger Feld, Bau 2, 1. Stock
Dornacherstrasse 192
4053 Basel
+41 (0)78 834 21 39
E-Mail</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eliane Scheibler</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/scheibler-eliane/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/scheibler-eliane/</guid>
      <description>Drama- und Sprachtherapie, Basel Kunsttherapeutin Branchenzertifikat
Angebot Dramatherapie für Kinder und Erwachsene
im Einzelsetting
… zur Stärkung des Selbstwertes und zur Entfaltung des persönlichen Potenzials
… zur Begleitung in herausfordernden Lebenssituationen
… zur Förderung des seelischen Gleichgewichts
… zur Verarbeitung und Integration von belastenden Ereignissen und Erfahrungen
… zur Unterstützung in Phasen der (Neu-)Orientierung
Kontakt Centrum Austrasse
Austrasse 34
4051 Basel
+41 (0)61 511 51 33
E-Mail
Aus- und Weiterbildungen Dramatherapeutin DTI/ Branchenzertifikat Kunsttherapie, Fachrichtung Drama und Sprache, BildungsInstitut Dramatherapie Schweiz</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barbara Steinmann</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/steinmann-barbara/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/steinmann-barbara/</guid>
      <description>Intermediale Therapie, Basel Eidgenössisch diplomierte Kunsttherapeutin
Leitung Studiengang Antroposophische Kunsttherapie
Angebot Supervision einzeln, Kleingruppe und professionelle Teams, kunstbasiert, OdA ARTECURA anerkannt, für Selbstzahlende
Lehrtherapie, einzeln, OdA ARTECURA anerkannt, für Selbstzahlende
Kunsttherapiestunden durch Komplementärversicherer anerkannt
Über den Verein Kunsttherapie:
Malinsel und Schreibinsel
Malen
Gestalten mit Tonerde und anderen Materialien
Musik
Sprache und Poesie
Märchen und Figurenspiel
Kunsttherapeutische Begleitung in beruflichen und privaten Veränderungsprozessen
Nachsorge-Angebote
Begleitung von Frauen bei beruflichem Wiedereinstieg
Biografisches Arbeiten mit Kunsttherapie</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Annatina Strub</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/strub-annatina/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/strub-annatina/</guid>
      <description>Intermediale Therapie und Musiktherapie, Binningen
Kunsttherapeutin MA / InArtes
Angebot Lehrtherapie / Supervision / Mentorat OdA ARTECURA
Einzeltherapie, Atelierstunden und Gruppen
für Kinder, Jugendliche und Erwachsene
Speziell für Menschen mit kognitiven Beeinträchtigungen oder Autismus Spektrum Störung
Jugendgruppe für Jugendliche mit einer leichten geistigen Beeinträchtigung
Theater- und Musikprojekte, Rhythmik
Tiefenentspannung mit der Klangliege
Kontakt Villablu
Neubadrain 15
4102 Binningen
+41 (0)76 423 38 05
E-Mail
Aus- und Weiterbildungen Master of Arts MA in Kunst- und Ausdruckstherapie, Europaen Graduate School EGS / Institut ISIS (heute inArtes)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Annette Wartmann</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/wartmann-annette/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/wartmann-annette/</guid>
      <description>Bewegungs- und Körpertherapie, Basel Branchenzertifikat OdA KT
Angebot Tanz-, Bewegungs- und Körpertherapie
Gestaltungstherapie
Tanzimprovisation
Body&amp;amp;Mind Arbeit
Körperorientiertes Coaching
für Kinder, Jugendliche und Erwachsene
Paartherapie
Einzel- und Gruppensetting
Kontakt Bâleance
Körperarbeit, Beratung, Komplementär- und Psychotherapie
Wallstrasse 14
4051 Basel
+41 (0)79 665 84 24
E-Mail
Aus- und Weiterbildungen Kreativ-leibtherapeutische Ansätze zur Arbeit mit Schmerzpatient*innen; D-Emmendingen
„I-DANCE_IT(Y)“ und das Rad des Erlebens; D-Emmendingen
Praktikum als Tanz- und Bewegungstherapeutin; Psychiatrie Liestal
Gesprächsführung und Paartherapie; Bern</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hans Peter Weber</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/weber-hans-peter/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/therapeuten/weber-hans-peter/</guid>
      <description>Musiktherapie, Muttenz Eidgenössisch diplomierter Kunsttherapeut Fachrichtung Musiktherapie
Angebot Supervision / Lehrtherapie / Mentorat OdA ARTECURA
Einzeltherapie
für Erwachsene
„Resonanz erfahren bedeutet, im innersten Wesen angesprochen, gemeint, zugehörig und mit dem Lebendigen verbunden zu sein“
(B. Gindl)
Kontakt Prof. Hans Peter Weber
Andlauerstrasse 2
4132 Muttenz
+41 (0)61 461 23 24
+41 (0)76 675 17 66
E-Mail
Aus- und Weiterbildungen 2023 Supervisor OdA Artecura
Regelmässige und vielfältige Weiterbildungen
2016: Lehrmusiktherapeut / Mentorat OdA Artecura</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/administration/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/administration/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>datenschutz</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/datenschutz/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/datenschutz/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fachrichtungen</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/fachrichtungen/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/fachrichtungen/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>impressum</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/impressum/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/impressum/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intervision &amp; Supervision</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/intervision-supervision/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/intervision-supervision/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
