<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gruppen on Kunsttherapie Basel</title>
    <link>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/</link>
    <description>Recent content in Gruppen on Kunsttherapie Basel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Sep 2023 15:14:39 +1000</lastBuildDate><atom:link href="https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Begleitetes Malen in der Gruppe</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/begleitetes-malen-in-der-gruppe/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/begleitetes-malen-in-der-gruppe/</guid>
      <description>Für Erwachsene Beschreibung Durch prozessorientiertes Malen können wir mit unseren Gefühlen, Erinnerungen, Wünschen und Visionen in Beziehung treten. Unerforschte Möglichkeiten können sich uns eröffnen, Neues wird denkbar. In einer Gruppe malen wir themenbezogen und zum Teil frei. Manchmal machen wir Themenabende mit Vorgaben wie &amp;ldquo;Träume malen&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Collagen&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Hörbilder&amp;rdquo;, oder beschäftigen uns mit einem Künstler aus der Kunstgeschichte. Eigene Themen aber haben immer Vorrang. Während dem Malen begleite ich die Malenden, das Bild und den Prozess.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eltern-Kind-Malen</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/eltern-kind-malen/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/eltern-kind-malen/</guid>
      <description>Für Eltern mit ihren Kindern Beschreibung Manchmal können Eltern überfordert sein. Das gemeinsame Malen dient dazu, die Beziehungen zu stärken, um gemeinsam weiter zu wachsen. Das Angebot richtet sich an Väter und Mütter mit Kindern im Alter von 2,5 bis 9 Jahren und ist auch für Alleinerziehende und Patchworkfamilien geeignet. Ich begleite die Familien in diesen Prozessen, um Bedürfnisse und Potenziale aufzuzeigen. Es braucht keinerlei Vorkenntnisse.
Termine donnerstags und freitags nach Vereinbarung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freies Malen und Gestalten</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/freies-malen-und-gestalten/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/freies-malen-und-gestalten/</guid>
      <description>Für Frauen Beschreibung Wünschen Sie sich als Frau oder Mutter Zeit und Raum für sich? Sind Sie offen, neue Möglichkeiten zu entdecken? Hier können Sie ihrem persönlichen Farbenweg auf die Spur kommen. In der Gruppe malen und gestalten Sie frei oder zu gewünschten Themen. Das prozessorientierte Malen und Gestalten bietet Ihnen einen geschützten Rahmen sich auszudrücken, Erlebtes wahrzunehmen und Neues auszuprobieren. Es ist ein ganzheitlicher Weg und fördert die persönliche Entwicklung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intuitives, freies Malen &amp; Gestalten</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/intuitives-freies-malen-und-gestalten/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/intuitives-freies-malen-und-gestalten/</guid>
      <description>Für Kinder, Jugendliche und Erwachsene Beschreibung Intuitives, freies Malen und Gestalten für Kinder, Jugendliche und Erwachsene
Termine Donnerstags, 18.15 – 20.45 Uhr (genaue Daten auf der Homepage)
Kosten CHF 70.00
ab März 2026 CHF 75.00
Leitung Katharina Hänggi, Kunsttherapeutin
Ort Korallis
Benzburweg 22
4410 Liestal
info@korallis.ch
Tel. 077 403 67 11
Website Intuitives Malen und Gestalten
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Im Land der Märchen</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/im-land-der-maerchen/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/im-land-der-maerchen/</guid>
      <description>Kleingruppe für Jugendliche und Erwachsene ab 16 Jahren Es war einmal, nicht hier und nicht dort, sondern im Lande der Märchen&amp;hellip;
Offene Mal- und Austauschnachmittage Märchen beinhalten Bilder, welche aus kollektiven Vorstellungen und Erfahrungen stammen und immer neue persönliche Phantasien anzuregen vermögen.Malen bietet uns die Möglichkeit, diesen frei gestaltend nachzugehen, sie auszugestalten, umzugestalten, weiter zu gestalten, wie es uns gefällt – oder wie sie zu unseren eigenen Vorstellungen, Erfahrungen, Ängsten, Wünschen und Hoffnungen passen könnten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Im Regenbogen</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/im-regenbogen/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/im-regenbogen/</guid>
      <description>Für Kinder Beschreibung Manchmal ist im Alltag Vieles vorgegeben. Wünschst Du Dir zwischendurch einfach in den Regenbogen zu fliegen? Möchtest Du Farben und Formen wählen und mit ihnen spielen? Genau das kannst Du hier tun. Du wählst Deine Farben und Materialien und malst oder bastelst frei. Es gibt Gouachefarben, viele Ölkreiden, Pastellkreiden, Farbstifte, Collagematerial, Ton, Speckstein und anderes. Beim lustvollen Ausprobieren in der Kleingruppe stärken die Kinder ihre Wahrnehmung und ihr Selbstvertrauen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jugendgruppe</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/jugendgruppe/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/jugendgruppe/</guid>
      <description>Für Jugendliche mit leichter geistigen Beeinträchtigung Beschreibung Jugendliche treffen Gleichaltrige. In dieser Gruppe sind einfach Jugendliche - und sie haben eine Beeinträchtigung. Das macht sie ein bisschen anders. Die Jugendgruppe begleitet den Übergang vom Jugendlichen zum Erwachsenen. Die Jugendlichen bringen ihre Themen und Ideen.
Bei den Treffen
 diskutieren wir über ein Thema und machen etwas zusammen essen wir zusammen sind wir kreativ. Wir malen, tanzen, spielen, fotografieren, musizieren, spielen Theater unternehmen wir Dinge gemeinsam  Die Jugendlichen entscheiden, wieviel sie mitreden und mitmachen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Malinsel</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/malinsel/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/malinsel/</guid>
      <description>Für Erwachsene mit Migrationserfahrung und Menschen in Übergangssituationen
Beschreibung Wenn Worte fehlen, können Bilder helfen, um sich mitzuteilen. Wir malen, was wir uns erhoffen und was uns manchmal fehlt. Gestalten, was wir schätzen und uns eigen ist. Die Malinsel ist offen für Menschen mit und ohne Migrationserfahrung. Die schöpferische Arbeit erlaubt, die eigenen Fähigkeiten zu erkunden und neue Perspektiven einzunehmen. Der Austausch mit anderen fördert den Dialog und die Bereitschaft, sich auf Neues einzulassen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mandalaprozess</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/mandalaprozess/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/mandalaprozess/</guid>
      <description>Für Erwachsene Beschreibung Aus den vielen Möglichkeiten des Erlebens wählen Sie eine momentan Stärkende. Im Mandalaprozess fassen Sie diese Möglichkeit in Worte und geben ihr Formen und Farben. Das Farbresonanzmandala beruht auf natürlichen Symmetrien und Rhythmen und bewirkt Resonanz im Menschen. Der Prozess wird Schritt für Schritt begleitet. Inhalt: Individuelle Sitzung zum Finden des Themas und des unterstützenden Satzes im Voraus. Auseinandersetzung mit Symmetrien in der Natur und im Bild. Malen mit Gouachefarben auf Grossformat (1m x 1m).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Offenes Kunsttherapie Atelier</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/offenes-kunsttherapie-atelier/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/offenes-kunsttherapie-atelier/</guid>
      <description>Für Erwachsene Beschreibung Für Menschen, die Ihre Ressourcen und Ihre Kreativität mittels dem malerischen und gestaltersichen Ausdruck fördern, sowie Ihre Selbstwahrnehmung und ihr Selbstvertrauen stärken möchten. Vertraue deinem inneren Künstler und finde deine wahre Stärke. Hier darf man die Termine einzel buchen, Voraussetzung ist vorher ein Einzeltermin à 30 Minuten zum Kennenlernen. Eine regelmässige Teilnahme ist erwünscht. Das offene Atelier findet bereits ab 1 Person statt, dann werde auch ich kreativ gestalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schreibinsel</title>
      <link>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/schreibinsel/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kunsttherapie-basel.ch/gruppen/schreibinsel/</guid>
      <description>Für Erwachsene Beschreibung Die Schreibinsel bietet Raum für kreatives Schreiben und ist offen für Erwachsene aller Kulturen. Der spielerische Umgang mit der Fremd- und der Muttersprache bietet Raum für persönlich gefärbte Sprechweisen und fördert das Bewusstsein der Identität. Ausdruck heisst hier, dass unsere gewohnten Verbindungen zu Schule, Arbeit und Leistung in der Ecke stehen dürfen oder ganz verschwinden. Ziel ist es, das Schreiben immer wieder neu zu entdecken und mit neuen Inhalten zu füllen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
